1. Document Object Model (DOM) - це інтерфейс програмування для HTML і XML документів. DOM представляє структуру документа у вигляді дерева, де кожен вузол це частина елемента, атрибута та іншіх. DOM надає зручний спосіб доступу до елементів документа, їх зміни, додавання або видалення. Тобто DOM це спосід доступу до структри веб - сторінки що дозволяє дл JS змінювати вміст, стилі, дадавати якоісь динаміки дл сайту
2. Властивість innerHTML дозволяє отримувати вміст HTML в середені елемента. Коли використовуємо innerHTML ми можемо отримати або встановити HTML-код разом з тегами у внутрішній вміст елемента. А властивість innerText повертає текстовий вміст елемента але ігнорує HTML- теги, не включає HTML-структуру.
3. Ми можемо звернутись за допомогою: document.getElementById(), document.querySelector(), document.querySelectorAll(). getElementById()є найшвижшим та найефективнішим способом, оскільки викорустовує іd. Але якщо нам потрібно звернутись до більшоі кількості елементів або ми шукаємо за CSS- селектором то краще використовувати document.querySelector(), document.querySelectorAll().
4. HTMLCollection- це жива колекція, яка автоматично оновлюється коли відбуваються зміни в DOM. NodeList - це статична колекція, яка не оновлюється автоматично при зміназ в DOM. Різниця полягає в тому, як вони оновлюються при зміні DOM та типах вузлів, які вони можуть містити.
